黨媒：黑暴成功打殘崇光百貨

銅鑼灣店失60營業日 去年下半年銷售跌33.8%

去年下半年起長達數月的修例風波令本港零售業大傷元氣，訪港旅客人數大減的同時也削弱本地市民消費意慾。利福國際（1212）旗下銅鑼灣及尖沙咀崇光百貨，去年上半年銷售額分別錄得4.8%的下跌及9.5% 的增長，下半年受示威活動影響，有60個營業日受到影響，銷售額分別大跌33.8%及大挫46%，兩店銷售額全年計分別下跌19.4%及下跌18.8%。集團撇除公平值變動去年股東應佔溢利下跌18.2%至16.3億元。管理層業績中首次對來年香港零售市場的前景感到悲觀，並首度不派末期息。■香港文匯報記者 周曉菁

利福國際的業績報告顯示，集團百貨店業務的營業額按年下跌18.7%至35.42億元，撇除公平值變動股東應佔溢利下跌18.2%至16.3億元，每股盈利1.26元。

首次不派末期息

利福不派末期息，屬2004年上市以來首次。管理層於年報中解釋，鑑於經營環境轉差，前景仍然不明朗，不派發末期股息以保留現金維持集團的長遠財務實力。利福股價昨日隨大市下挫5.52%或0.4元，收報6.85元。

集團旗下銅鑼灣及尖沙咀崇光百貨剛好位於去年的示威重災區，去年上下半年的數據正好分析其所受的影響。報告指，去年下半年，銅鑼灣崇光百貨附近的示威活動及其他社會事件迫使業務經常中斷，店舖營業時間縮短或完全關閉，尤其是在第四季度的假日購物旺季中出現，令生意大受影響，在去年下半年共影響了大約60個營業日。在此情況之下，銅鑼灣崇光店銷售額於下半年按年下跌33.8%，全年則減少19.4%，而上半年的銷售額僅微跌約4.8%。

尖沙咀店下半年挫46%

銅鑼灣崇光店的客流量變化更誇張，上半年客流量跌約3.7%，利福沒有給予下半年客流量數據，但可從全年計客流量驟減15.5%及逗留購買比率下跌0.3個百分點至33.8%可以判斷，下半年的跌幅可觀。好在平均每宗交易額保持穩定，上半年該數字為910元，全年平均每宗交易額（不包括崇光超市）為1,489元。

尖沙咀崇光店的的營業情況與銅鑼灣店類似，更是自2015年以來首次逆轉，上半年銷售額同比有9.5%的增長，下半年則下挫約46%，而全年則下跌18.8%。去年6月起持續數月的騷亂及社會動盪令本地旅遊業大受打擊，嚴重影響尖沙咀崇光的營運，因此縮短營業時間或完全關閉，導致全年客流量及逗留購買比率雙雙下降。

集團管理層還在業績中首次對來年香港零售市場的前景感到悲觀。執行董事劉今蟾表示，新冠肺炎疫情肆虐，令中國內地已放緩的經濟進一步受壓，或在中短期扼殺尚未穩固的全球經濟增長。疫情也導致訪港旅客人次及本地消費嚴重受挫，進一步打擊了香港經濟。鑑於前景仍不明朗，加上新冠肺炎疫情及潛在的社會風波可能延續，或將進一步損害本地的營商環境及消費意慾，失業率預期在未來幾個月內上升。

黑暴係到呀接實啦

黨媒係文匯報唔貼link

嗰陣日撚日成隊防暴企係sogo門口, 有撚人幫襯咩

唔係話寫多幾次就係真

所以和你shop真係好有用，佢哋除咗鳩拉根本阻唔到

黑警成功打殘崇光百貨

明明你就係想送大劉中

大劉應該要報答下市民

不過 SOGO 和你shop 效用較少

崇光算得咩
無我地612 大劉一早送左中抄家啦

以文匯嚟講
呢篇報道算係寫得中立
冇乜偏頗字眼
隨時仲中立過百份

有次幾十個手足就搞得掂

佢主要報數據，幫我哋岀成績表

R.A.P.

睇下今年畀支肺搞到跌幾多先啦

繼續唔肯減租

黑暴=黑警

係人地門口大圍捕想做生意都難啦

經營不善
理應倒閉

黑暴＝警

自己關門 + 警甴銅鑼灣搞事

抵死啦sogo

好黑好暴力

黨媒唔講，我都唔知黃色經濟圈咁勁
大家識做啦

標題睇錯黑警

Gestapo

大劉自己都唔CARE啦要你關心
SOGO 就算執笠大劉都係有賺
講黎都戇鳩

睇標題自動將黑警同暴力扣埋一齊，以為黨媒食錯藥

可憐呀

紅媒認證

黨媒：熱烈慶賀支那肺炎與綠黑秘密警察攜手打爆香港經濟。

最衰都係佔中啦

黑警重創香港經濟

日日八點就閂 多謝武肺就啱

馬爻口吾至刂

本身呢個商場都係最垃圾，沒有之一

狗係附近打人 一家大細唔敢去呀

改咗武漢肺炎先post啦
屌你老味

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

之後就唔出了 俾你地當condom
咁多日感謝日 最後根本無人出
黎多少少已經可以連續玩足咁多日 最高營業額果幾日黎
之後仲要接住工展會

約定你11月6 Sogo崇光百貨感謝祭 下午三點銅鑼灣見！

自己睇返吧

屌你知更鳥
香園圍呀

冇示威 佢老細去左澳門坐花廳啦

佢已經洗白到無乜人知咩事咁

最近好多蠙嚟香港玩
又唔撚口罩
可以請佢哋光復零售業

d警察曱甴又搞事

繼續無視現實啦
拎十幾個condom 做既野當光榮戰績

成堆曱甴睇到都唔開胃

偷人acct

仲有人記得好感動，佢已經句句留言都係自己人咁款

睇到「黑暴」條件反射就係講黑警
見到「黨媒」先load到

Thx sharing

恐怖份子誓師大會

問黨拎

sogo直頭出左張中銀信用卡

紅到仆街

示威當黑暴中共殺人添呀

咩叫黑暴
係咪黑色太平洋漩渦粒子風暴???

下次可以貼圖

請停止吹奏雞丁 黃圈YouTuber高手紹需要大家訂閱CLS

黑警勒令D店舖唔比開門,
叫D商場唔比開門

崇光收皮
市民：係咩，碰！

同佢地唱通街有班便衣狗係度都冇普通人敢去買野啦

咪係囉死黑警阻住人哋購物，行行吓街都俾你哋捉返去差館。

係支那肺炎呀又賴

ISIS

果陣同和理shop啲手足係到扮大陸狗勁好笑

上年後期2-3個月，有遊行或示威果日就算和平冇出事, 地鐵收指示落閘，區內全部商場行動一致，差唔多全日關門。話冇收到order收檔都冇人信!

成堆恐怖分子，見到都作嘔

sogo果堆化妝品根本就係aim中國人助長赤化
地下嘅嘢食同樓上嘅書店如果無疫情都會去行下

其實呢間野 有冇本地人去買野？ 買開咩？

陰功豬

Sogo本身都賤種

行過cwb成日有架eu係門口，你話邊個趕客

sogo 本身都冇野好行 係大劣人先去

幫佢地加番啲曱甴鬚啦

篇文都冇話有蝕錢，收入少左可能都仲有得賺

黑暴=黑警

黑暴=黑警

黑暴=黑警